+++
draft = false
title = "Мигранты в Финляндии: численность, прирост."
date = "2016-10-06T07:00:39+03:00"
image = "immigraciya-finlyandiya.jpg"

categories = [
  "финляндия",
  "трудности",
  "иммиграция"
]

+++

По последним статистическим данным, численность въехавших на ПМЖ иммигрантов составляет 4% от населения страны, это порядка 240 000 человек. Кроме того, примерно 160 000 иностранных резидентов присутствуют в стране временно либо обладают двойным гражданством.
Миграционный прирост в Финляндии последние годы увеличивается. Средняя цифра этого показателя фиксируется на уровне 500 – 600 иммигрантов за каждый год. Значительная часть этой цифры приходится на трудовую миграцию. Работать к финнам едут испанцы, итальянцы, греки, португальцы и, конечно, русские. Однако вместе с этим, быстрыми темпами увеличивается количество эмигрантов.
Если смотреть на мировой рейтинг, страна по уровню жизни входит в ТОП-10 уже на протяжении многих лет. Собственно, в этом уже наблюдается отличительная черта страны, если сравнивать с Россией, которая в 2015 году занимала в рейтинге уровня жизни 91 место.
Уровень жизни по-фински – своеобразный феномен. На территории страны практически нет запасов углеводородного сырья как в России. Есть одно богатство – лес, которым финны распоряжаются крайне разумно и рационально. Между тем Финляндия активно занимается высокими технологиями и продвинулась далеко вперёд по этому направлению.
Естественно, в таких условиях обычным людям – гражданам страны — жить удобно и комфортно. Правительством Финляндии активно поддерживается и контролируется быт граждан. Например, качество продуктов питания оценивается при участии 18 специальных экспертных комиссий. Для сравнения: в России действуют только 4 аналогичные комиссии.

